---
description: "Visualize"
title: "Spyral"
---

<!-- @format -->

import { faUpRightFromSquare } from "@fortawesome/free-solid-svg-icons";

<div className="function-button-row">
  <functionbutton buttonName="Visualize"></functionbutton>
</div>

Spyral est un environnement de programmation de notebook basé sur le Web qui permet aux utilisateurs techniques débutants et intermédiaires d'interagir avec et de personnaliser les outils de [Voyant](/docs/tools/voyant). Spyral permet aux utilisateurs d'intégrer des notes de texte avec du code en direct pour documenter un programme et le partager dans un format facilement lisible.

<div className="banner">
  <img src="/img/documentation/spyral-overview-logo-(c-owner).jpg" alt="" />
</div>

<div className="primary-button-row">
  <primarybutton
    link="https://beta.voyant-tools.org/spyral/"
    buttonName="Vers l'outil"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
  <primarybutton
    link="https://beta.voyant-tools.org/docs/#!/guide/notebook"
    buttonName="Vers la Documentation"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
  <primarybutton
    link="https://github.com/kaylinland/SpyralRef"
    buttonName="Vers GitHub"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
</div>

## Spyral et LINCS

Chez LINCS, Spyral est utilisé pour explorer et affiner les données grâce à la configuration avancée des fonctionnalités de Voyant. Spyral facilite la programmation littéraire : une manière d'écrire un programme pour qu'il soit expliqué via l'entrelacement de code et d'instructions en langage naturel. Les humanistes numériques peuvent utiliser Spyral pour travailler individuellement ou en collaboration sur des projets d'analyse textuelle complexes, pour partager leurs processus avec d'autres et pour enseigner.

## Conditions préalables

Utilisateurs de Spyral :

- N'ont pas besoin de venir avec leur propre ensemble de données
- Pas besoin de créer un compte utilisateur
- Besoin d'une compréhension de JavaScript

Spyral prend en charge les entrées et sorties suivantes :

- **Saisie :** Texte brut, JavaScript
- **Sortie :** URL du bloc-notes, HTML

## Ressources

Pour en savoir plus sur Spyral, consultez les ressources suivantes.

- Land (2020) [« Introduction aux cahiers Spyral »](https://voyant-tools.org/spyral/aboutspyral/)
- Sinclair & Rockwell (2019) ["L'art de l'analyse de texte littéraire avec les cahiers Spyral"](https://voyant-tools.org/spyral/homeALTA/)
- [Documentation API Spyral](https://beta.voyant-tools.org/docs/#!/api)
- [Spyral.Util](https://beta.voyant-tools.org/docs/#!/api/Spyral.Util)
